<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[月月鸟]]></title>
  <link href="http://nilo5.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://nilo5.github.io/"/>
  <updated>2016-02-20T01:46:59-06:00</updated>
  <id>http://nilo5.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[peng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[决定开通博客的原因(二)]]></title>
    <link href="http://nilo5.github.io/blog/2016/02/19/jue-ding-kai-tong-bo-ke-de-yuan-yin-er/"/>
    <updated>2016-02-19T22:06:22-06:00</updated>
    <id>http://nilo5.github.io/blog/2016/02/19/jue-ding-kai-tong-bo-ke-de-yuan-yin-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得去年11月份过生日的时候就对自己说还有两年时间就满三十岁了， 再不好好利用接下来的时间， 等到三十岁的时候还像现在这样没有明确的人生规划就真的太晚了。 现如今一眨眼三个月已经过去了， 自己期盼看到的那来自心底的恐惧所刺激出的巨大学习动力在我身上不得不再次被推迟了。</p>

<p>我一直都很羡慕那些能在生命中早早发现自己一生挚爱的事业的人，他们归根结底是幸运的。 试想一下， 一个从七八岁就开始接受专业斯诺克训练的孩童， 一个在高中就发现自己热爱编程的孩子， 一个进入大学就清楚了解自己目标的学生， 又或是一个刚参加工作就能进入自己喜爱领域的毕业生， 等等等等。 对比自己这一路走过来， 没有任何一个所谓的兴趣爱好最终是可以登得上台面的， 一个都没有。 五岁起就开始学的电子琴， 小学就和朋友组队KO校队的足球， 一放学就冲去操场占台子的乒乓球，每一个夏天的游泳，伴随我童年的游戏厅，大学里的KTV唱歌， 台球。 我不知道有多少人和我一样， 每每想起这些自己曾经的兴趣， 都会反问自己， 到底是爱得不够浓烈导致半途而废， 还是因为没有毅力坚持所以最终一事无成。 尽管我自己总是倾向于给出是因为没有毅力的答案， 但是好像也只是给了答案，并无其他真正意义上的改变。 用父亲的话说， 坦白痞子一个。</p>

<p>“凡办大事， 以识为主， 以才为辅；凡成大事， 人谋居办， 天意居半。” &ndash; 曾国藩。 一直都很喜欢这句话， 当然也只是停留在喜欢这句话上。 不过对这句话的认同感逐渐强烈是在工作以后。 前两天有个老友跟我打电话感叹工作不易， 说“老子算是看穿了， 没有一份高工资是能轻易拿到的。公司内部门之间的协调真的太累了。” 其实我是能理解他的， 因为我们公司也有这种中间人。 各种脏活累活都得接着不说， 哪个部门都可以对他们发火， 甚至还常常沦为背黑锅的替罪羊。 说到底还是因为没有一技之长， 也就是“识”。   有了识， 你能干一般人干不了的活， 你也就有了一般人没有的“铁饭碗”。 无识之人就只能拼软实力， 而在这个方面上的竞争实则更为残酷。记得大学时就有听过这个比方， 专业知识就好比1， 其他方面的综合素质就像0。综合素质再强，比如你有五个0， 可是没有专业知识在前到头来还是0。0只有在前面有1的时候才会“算数"。知识就像一到门坎， 可以帮我们过滤很多竞争者。</p>

<p>如果有人问我， 最向往的职业是什么， 我会回答歌手。 最想要完成的一个梦想是开一场属于自己的演唱会。 可是就凭我这KTV业余水准的歌声， 是不会有人愿意花钱听我唱歌的。 充其量也就是和朋友一起唱K的时候， 我都会假装他们有在认真听。 其他的兴趣爱好也都类似， 只能花钱娱人娱己。 思前想后， 我也找不出除了计算机以外的第二个可以养活自己的技能。 事实上就连计算机都有作弊之嫌， 因为按照一个应届计算机毕业生的标准来看， 我是不够格的。考虑到我目前对计算机并没有反感， 重新开始学习一项新技能的性价比又不高， 我决定把计算机编程定为我人生的第一个“识”， 就好比罗永浩当年选择的是GRE填空。</p>

<p>既然目标已定， 接下来就是具体实施了。 我会利用OKR拟定学习计划， 微博记录心路历程。 希望这次能坚持下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[决定开通博客的原因]]></title>
    <link href="http://nilo5.github.io/blog/2016/02/15/jue-ding-kai-tong-bo-ke-de-yuan-yin/"/>
    <updated>2016-02-15T20:45:05-06:00</updated>
    <id>http://nilo5.github.io/blog/2016/02/15/jue-ding-kai-tong-bo-ke-de-yuan-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>印象中从写完高考语文作文之后， 就再也没有正儿八经的写过文章了。 申请学校时写的PS好像也只是在努力向读者解释着，因为1+1=2， 所以我想就读贵校。本以为今天能写出一篇最近所思所想的小文，也就是为什么决定开通博客的原因。 没想到半个小时也挤不出一句开头。</p>




<p>列一个提纲在此， 下次继续努力。</p>




<ol>
    <li>需要理清思路</li>
    <ul>
        <li>还有不到两年时间就到而立之年</li>
        <li>自己拥有的是什么</li>
        <li>该如何利用， 该如何发展</li>
    </ul>
    <p></p>
    <li>记录生活点滴</li>
    <ul>
        <li>时刻提醒自己，给自己一个交代</li>
    </ul>
</ol>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“第一个博客的第一篇博文”]]></title>
    <link href="http://nilo5.github.io/blog/2016/02/12/di-%5B%3F%5D-ge-bo-ke-de-di-%5B%3F%5D-pian-bo-wen/"/>
    <updated>2016-02-12T23:24:59-06:00</updated>
    <id>http://nilo5.github.io/blog/2016/02/12/di-[?]-ge-bo-ke-de-di-[?]-pian-bo-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>测试</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
